---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Почему ислам стремительно развивается?
date: 2024-10-18
description: Рост ислама объясняется высоким уровнем рождаемости, молодым населением
  и обращением людей в эту веру.
sources:
- href: https://www.islam-guide.com/ch1-7.htm
  title: islam-guide.com
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2011/01/27/the-future-of-the-global-muslim-population/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/religion/2015/04/02/religious-projections-2010-2050/
  title: pewresearch.org
- href: https://www.pewresearch.org/short-reads/2017/04/06/why-muslims-are-the-worlds-fastest-growing-religious-group/
  title: pewresearch.org
translator_id: 593513
---

Ислам — самая быстрорастущая религия. По данным Pew Research Centre, мусульмане будут расти более чем в два раза быстрее, чем все население мира в период с 2015 по 2060 год, и во второй половине этого столетия, вероятно, превзойдут христиан как самую большую религиозную группу в мире.

В то время как прогнозируется рост населения мира на 32% в ближайшие десятилетия, число мусульман, согласно ожиданиям, увеличится на 70% — с 1,8 миллиарда человек в 2015 году до почти 3 миллиардов человек в 2060 году.

В течение следующих четырех десятилетий христиане останутся крупнейшей религиозной группой, однако ислам будет расти быстрее, чем любая другая великая религия. Если нынешние тенденции сохранятся, к 2050 году число мусульман почти сравняется с числом христиан во всем мире, а мусульмане составят 10% от общего населения Европы.

Ниже приведены некоторые наблюдения по этому явлению:

- «Ислам — самая быстрорастущая религия в Америке, являющаяся руководством и опорой стабильности для многих наших людей...» (Хиллари Родэм Клинтон, Los Angeles Times).
- «Мусульмане — самая быстрорастущая группа в мире...» (The Population Reference Bureau, USA Today).
- «...Ислам — самая быстрорастущая религия в стране». (Джеральдин Баум, обозреватель Newsday Religion, Newsday).
- «Ислам — самая быстрорастущая религия в Соединенных Штатах...» (Ари Л. Голдман, New York Times).

За более быстрым прогнозируемым ростом среди мусульман по сравнению с немусульманами во всем мире стоят несколько факторов. Во-первых, мусульманское население, как правило, имеет более высокий уровень рождаемости (больше детей на одну женщину), чем немусульманское. Кроме того, значительная часть мусульман находится или вскоре вступит в расцвет репродуктивного возраста (в возрасте 15–29 лет). Улучшение медицинских и экономических условий в странах с мусульманским большинством также привело к более значительному снижению уровня младенческой и детской смертности, чем в среднем, а продолжительность жизни в этих странах растёт даже быстрее, чем в других менее развитых регионах.

Помимо показателей рождаемости и возрастного распределения, ключевую роль в росте ислама играет обращение в эту веру. С начала XXI века значительное количество людей (в основном из США и Европы) приняло ислам, и число обращенных в ислам превышает количество последователей любой другой религии. Это явление свидетельствует о том, что ислам действительно является религией от Бога. Неразумно полагать, что столь много американцев и людей из других стран обратились в ислам без тщательного рассмотрения и глубокого размышления, прежде чем сделать вывод о его истинности.
